批美國政客無恥無德 華春瑩10分鐘嗆辣5連問

針對美國官員近日質疑中國瞞報疫情的發言，中國外交部發言人華春瑩2日在例行記者會上，用了長達十分鐘的時間「五連問」犀利反擊，她並批評「這幾個美國政客的言論和所作所為實在是無恥、無德」。

北京日報微信公眾號「長安街知事」報導，對彭博社記者提問指，有報導稱三名美國情報官員說中國瞞報新型冠狀病毒疫情，華春瑩表示，她注意到了相關報導，以及1日美國副總統潘斯和國務卿龐培歐的相似言論。

華春瑩回答說，「中方是否公開、透明、負責任，及時地向國際社會做出通報，我和同事已經多次不厭其煩、詳細地介紹了」，關於國際公共衛生安全這類問題，最有資格作評判的應該是世衛組織以及有關專家，「而不是幾個滿嘴謊言的政客」。

華春瑩說，現在美國疫情很嚴重，中國非常同情，也能理解美國一些人急於要「造鍋」、「甩鍋」的心理，面對這幾個人一而再、再而三地，沒有任何道德底線地造謠污衊，「這幾個美國政客的言論和所作所為實在是無恥、無德。我們多次說過，污衊、抹黑、甩鍋、推責彌補不了失去的時間，繼續撒謊只會浪費更多時間，造成更多生命損失」。

華春瑩表示，「中國已經盡了最大努力，做到了公開、透明和負責任。美方那幾個負責任的人，我想通過Bloomberg（彭博社）你們去問他們一下，可不可以讓他們站出來告訴世界，如果當初最先發現疫情的國家是美國而不是中國，美方會處理的比中國政府更好嗎？如果他們可以，那麼請解釋一下」。

接著，華春瑩開始「五連問」。第一是，從1月15日美國疾控中心發布關於新冠肺炎的警告，到2月2日美方對所有中國公民以及過去14天到過中國的外國人關閉邊境。之後的兩個多月裡，美方都做了些什麼？

第二，為什麼根據紐約時報3月11日的報導，美國一位女醫生朱海倫早在1月就開始對美國的疫情「吹哨」，卻被下令封口，停止檢測？

第三，為什麼到2月底，白宮還要求美國官員和衛生部門專家在疫情公開發布之前，必須要事先得到潘斯副總統辦公室的批准？

第四，為什麼在3月2日的時候，美國疾控中心停止發布與檢測人數和死亡人數相關的數據？

第五，為什麼3月2日美國長老會醫院醫生麥卡錫在CNBC節目中還表示，他所在的醫院甚至要懇求衛生部門對疑似的病人檢測？

華春瑩表示，此時此刻，美國官員應把人民生命安全和健康置於政治之上，繼續政治操弄人民生命和安全，應該遭到包括美國人民在內的世界各國人民的共同譴責。

睇完都唔明佢講咩春，共式中文真係憨九九

食屎啦

淨係feel到佢係度死雞撐飯蓋

自己乜都唔識唔去19知乎問, 要係twitter 問問題...

佢同耿爽講野真係想大巴大巴車落去
d咀臉真係好撚嘍屌

2020年仲玩緊上個世紀蘇聯套whataboutism...

個樣夠博屌Feel先坐到依個位

是但啦口交部

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

個八婆日日出黎屌真係好煩， 講咁多不如打啦

華春瑩 中肺炎

5句都係反問
即係無回應過人地

但隻賤雞仲好撚硬. 睇唻要加把勁.

算啦，通常佢有回應嗰啲都係答非所問

仲要問果啲唔係fake news就係已經答過曬

話明口交部發言人，不嬲都係得把口

支那呢個國家真係好無恥
呢D平時只有聽豬肉佬 貨車司機講既野
估唔到會係一個國家既外交部講出黎
最多就係小學生程度
問非所答 香港考試都會話睇清楚問題先答卷啦
佢地連睇/聽清楚問題既基本邏輯都冇

支共對疫情又真係幾透明

有無做「通報」要介紹嘅咩？

介紹返富有中國特色既通報
一月同美國講係可防可控 沒事兒
四月同你講 一早就「吹哨」左 就推得一乾二淨啦

btw 成日都話自己一月就通報左
咁我相信國與國既通報唔會係口講口傳掛？點都有張文件睇下嘛？
我要求支共口交部公開份通報文件 睇下當時到底通報左d乜 還支方一個公道

呢條友真心愛黨

封城已經係最好既通布 咁都唔覺有問題就係問題所在